\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{enumitem}
% \usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
% \usepackage{amsmath}
% \usepackage{array}
% \usepackage{avant}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{tikz, tkz-base}
\usepackage{ulem}
\renewcommand*\familydefault{\sfdefault}
\geometry{top=2cm, bottom=2cm, left=2cm, right=2cm}
\usepackage{minted}
\usepackage{fancyhdr, lastpage} 
\pagestyle{fancy}
\fancyhead[L]{Classe de Terminale}
\fancyhead[C]{NUMÉRIQUE ET SCIENCES INFORMATIQUES}
\fancyhead[R]{Semestre 1/décembre 2023}
\fancyfoot[C]{Page \thepage{} / \pageref{LastPage}}
\setlength{\headheight}{14pt}
\definecolor{grisClair}{rgb}{0.95,0.95,0.95}
\newmintedfile[pyfichier]{python}{
bgcolor=grisClair,linenos
}
\newcommand{\pyfile}[3]{
    \vspace{-0.5em}
    \pyfichier[firstline=#1,lastline=#2]{#3}
    \vspace{-2em}
}
\newminted[pyrep]{python3}{bgcolor=grisClair,linenos}
\newmintinline[py]{python3}{}
\setitemize[0]{label=\textbullet}
\renewcommand{\baselinestretch}{1} 

\usepackage{tcolorbox}
\newtcolorbox{info-box}{colback=cyan!5!white,arc=1pt,outer arc=1pt,colframe=cyan!60!black}
\newtcolorbox{fill-box}{colback=cyan!5!white,arc=0pt,outer arc=0pt,colframe=cyan!60!black,fontupper=\linespread{1.5}\selectfont}
\newtcolorbox{warning-box}{colback=orange!5!white,arc=0pt,outer arc=0pt,colframe=orange!80!black}
\newtcolorbox{error-box}{colback=red!5!white,arc=0pt,outer arc=0pt,colframe=red!75!black}
\newtcolorbox{mybox}{arc=0mm,colback=green!2!white,colframe=green}

\usemintedstyle{friendly}
\begin{document}

\begin{center}
\section*{DEVOIR SURVEILLÉ n°2 | CORRECTION}
\end{center}

\section*{Exercice 1 (4 points)}

\begin{enumerate}
    \item  Expliquer pourquoi il n'est pas possible d'insérer une entrée dans la relation
          \texttt{Role} si les relations \texttt{Piece} et \texttt{Acteur} sont vides.

          \begin{mybox}
              Si les relations \texttt{Piece} et \texttt{Acteur} sont vides, il ne sera pas possible de renseigner les attributs
              \texttt{idPiece} et \texttt{idActeur} de la relation, car \texttt{Role.idPiece} fait référence à la clé primaire
              \texttt{Piece.idPiece} de la relation \texttt{Piece} et \texttt{Role.idActeur} fait référence à la clé primaire
              \texttt{Acteur.idActeur} de la relation \texttt{Acteur}.

              \vspace{1em}

              \begin{tabular}{|m{12cm}|m{2cm}|} \hline
                  \textbf{Attendus}                                                 & \textbf{Barème} \\ \hline
                  évocation d'une contrainte de référence                           & 0,5             \\ \hline
                  utilisation du vocabulaire approprié (clés primaire et étrangère) & 0,5             \\ \hline
              \end{tabular}
          \end{mybox}

    \item Dans la pièce « Le Tartuffe », l'acteur Micha Lescot a joué le rôle de Tartuffe.
          L’identifiant de Micha Lescot est 389761 et celui de cette pièce est 46721.

          Écrire une requête SQL permettant d’ajouter ce rôle dans la table (ou relation) \texttt{Role}.


          \begin{mybox}
              \begin{minted}[bgcolor=grisClair]{SQL}
    INSERT INTO Role (idPiece, idActeur, nomRole)
    VALUES (46721, 389761, 'Tartuffe')        
            \end{minted}

              \textit{Remarque : il n'est pas indispensable de préciser l'ordre des attributs,
                  c'est cependant préférable ici pour la lisibilité d'une part et d'autre part rien ne
                  nous garantit que les tables ont été créées avec le même ordre d'attribut que celui de
                  leur schéma respectif.}
              \vspace{1em}

              \begin{tabular}{|m{12cm}|m{2cm}|} \hline
                  \textbf{Attendus}                                              & \textbf{Barème} \\ \hline
                  syntaxe de la requête INSERT                                   & 0,25               \\ \hline
                  concordance des valeurs ajoutées avec le schéma de la relation & 0,25               \\ \hline
              \end{tabular}
          \end{mybox}


    \item  Expliquer ce que fait la requête SQL suivante.

          \begin{minted}[bgcolor=grisClair]{SQL}
UPDATE Piece
SET langue = "Anglais"
WHERE langue = "Américain" OR langue = "Britannique";  
    \end{minted}


    \begin{mybox}
        Cette requête remplace 'Américain’ et 'Britannique’ par 'Anglais’ pour toutes les entrées
        concernées de la table Piece
        
        \vspace{1em}
        
        \begin{tabular}{|m{12cm}|m{2cm}|} \hline
            \textbf{Attendus} & \textbf{Barème} \\ \hline
            référence à la table Piece & 0,25 \\ \hline 
            modification de l'attribut \texttt{langue} & 0,5 \\ \hline   
            traduction de la clause \texttt{OR} & 0,25 \\ \hline
        \end{tabular}    
        \end{mybox}

    \item Pour chacun des deux items suivants, écrire une requête SQL permettant d’extraire les
          informations demandées.

          \begin{enumerate}
              %   \item Le nom et prénom des artistes nés après 1990.
              \item L’année de naissance du plus jeune artiste.
              

\begin{mybox}
    \begin{minted}[bgcolor=grisClair]{SQL}
    SELECT MAX(anneeNaiss)
    FROM Acteur          
    \end{minted}
        
    \vspace{1em}
        
    \begin{tabular}{|m{10cm}|m{2cm}|} \hline
        \textbf{Attendus} & \textbf{Barème} \\ \hline
        syntaxe de la clause \texttt{SELECT ... FROM} & 0,25 \\ \hline
        utilisation de la clause \texttt{MAX} & 0,25 \\ \hline   
    \end{tabular}
    \end{mybox}
                    %   \item Le nom des rôles joués par l'acteur Vincent Macaigne.

              \item Le titre des pièces écrites en Russe dans lesquelles l’actrice Jeanne Balibar a joué.
      
      
\begin{mybox}
    \begin{minted}[bgcolor=grisClair]{SQL}
    SELECT Piece.titre
    FROM Role
    JOIN Piece ON Role.idPiece = Piece.idPiece
    JOIN Acteur ON Role.idActeur = Acteur.idActeur
    WHERE Piece.langue = 'Russe' 
        AND Acteur.nom = 'Balibar' 
        AND Acteur.prenom = 'Jeanne'          
    \end{minted}
      
    \vspace{1em}
        
    \begin{tabular}{|m{10cm}|m{2cm}|} \hline
        \textbf{Attendus} & \textbf{Barème} \\ \hline
        expression de l'attribut dans la clause \texttt{SELECT} & 0,25 \\ \hline
        syntaxe de la jointures des tables & 0,5 \\ \hline
        expressions des attributs dans la clause \texttt{WHERE} & 0,25 \\ \hline   
    \end{tabular}
    \end{mybox}
      
            \end{enumerate}

\end{enumerate}

\hrulefill

\section*{Exercice 2 (6 points)}


\begin{enumerate}
    \item Cette fonction est-elle récursive ? Justifier.
    

\begin{mybox}
    La fonction A est une fonction récursive, car elle s’appelle elle-même : 
    
    \begin{minted}{python}
       return "a" + A() + "a"
    \end{minted}
    \begin{tabular}{|m{12cm}|m{2cm}|} \hline
        \textbf{Attendus} & \textbf{Barème} \\ \hline
        rappel de la définition d'une fonction récursive& 0,5 \\ \hline  
    \end{tabular}
    \end{mybox}

    \item La fonction \mintinline{python}{choice([True, False])} peut renvoyer
          \texttt{False} un très grand nombre de fois consécutives. Expliquer pourquoi
          ce cas de figure amènerait à une erreur d'exécution.


    
\begin{mybox}
    Si, par hasard, la fonction choice renvoie systématiquement False, les appels
    récursifs seraient trop nombreux (dépassement de la taille de la pile), nous
    aurions alors une erreur d’exécution.  
    \vspace{1em}
    
    \begin{tabular}{|m{12cm}|m{2cm}|} \hline
        \textbf{Attendus} & \textbf{Barème} \\ \hline
        expression de la limite de récursion maximale & 0,5 \\ \hline  
    \end{tabular}
    \end{mybox}
          
\end{enumerate}


\begin{enumerate}[resume]
    \item \begin{enumerate}
              \item \textbf{Recopier} sur votre copie et compléter aux emplacements des points de suspension
                    \dots  le code de cette nouvelle fonction \texttt{A}.


                    \begin{minted}[framesep=2mm,bgcolor=grisClair]{python}
def A(n : ... ) -> ... :
    "construit une chaîne de caractère selon la règle A"
    if ... or choice([True, False]) :
        return "a"
    else:
        return ...
\end{minted}


\begin{mybox}
    \begin{pyrep}
    def A(n : int) -> str:
        if n <= 0 or choice([True, False]) :
            return "a"
        else:
            return "a" + A(n-1) + "a"        
    \end{pyrep}
    
    \begin{tabular}{|m{11cm}|m{2cm}|} \hline
        \textbf{Attendus} & \textbf{Barème} \\ \hline
        typage correct de la signature & 0,5 \\ \hline
        ligne 2 : \texttt{n <= 0} & 0,25 \\ \hline 
        appel récursif avec \texttt{n-1} & 0,5 \\ \hline
        renvoie une chaîne construite selon la règle A& 0,25 \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{mybox}

              \item Justifier le fait qu'un appel de la forme \mintinline{python}{A(n)} avec \texttt{n} un nombre
                    entier positif inférieur à 50, termine toujours.


        
\begin{mybox}
    Dans le cas où la fonction choice renvoie systématiquement \texttt{False}, nous
    aurons 50 appels récursifs puisque pour le 51$^{e}$ appel de la fonction \texttt{A} nous
    aurons \texttt{n} qui sera égal à zéro. L'instruction \mintinline{python}{return "a"} sera donc 
    obligatoirement exécutée puisqu'une des deux conditions de la clause  \mintinline{python}{or} 
    du test  \mintinline{python}{if} sera vraie, ce qui entrainera la fin de l’exécution du programme.
\vspace{1em}

\begin{tabular}{|m{11cm}|m{2cm}|} \hline
    \textbf{Attendus} & \textbf{Barème} \\ \hline
    chaque nouvel appel récursif décrémente la valeur de \texttt{n} & 0,5 \\ \hline 
    la fonction renvoie "a" lorsque l'expression booléenne est évaluée à \texttt{True} & 0,5 \\ \hline
\end{tabular}  
\end{mybox}
          \end{enumerate}
\end{enumerate}


\begin{enumerate}[resume]
    \item \begin{enumerate}
              \item \textbf{Recopier} sur votre copie et compléter les points de suspension ... du
                    code de la fonction \texttt{regleA} ci-dessous pour qu'elle renvoie \texttt{True}
                    si la chaîne passée en paramètre est construite suivant la règle A, et
                    \texttt{False} sinon.

                    \textit{Indication} : vous devrez utiliser la fonction \texttt{raccourcir}

                    \begin{minted}[framesep=2mm,bgcolor=grisClair]{python}
def regleA(chaine : ... ) -> ... :
    "vérifie une chaîne de caractère est construite selon la règle A"
    n = len(chaine)
    if n >= 2:
        return chaine[0] == "a" and chaine[n-1] == "a" and  regleA(...)
    else:
        return chaine == ...    
\end{minted}


\begin{mybox}
\begin{pyrep}
def regleA(chaine : str) -> bool :
    n = len(chaine)
    if n >= 2:
        return chaine[0] == "a" and chaine[n-1] == "a" 
            and regleA(raccourcir(chaine))
    else:
        return chaine == "a" 
\end{pyrep}

    \begin{tabular}{|m{11cm}|m{2cm}|} \hline
        \textbf{Attendus} & \textbf{Barème} \\ \hline
        typage correct de la signature & 0,25 \\ \hline
        appel récursif : \mintinline{python}{raccourcir(chaine)} & 0,5 \\ \hline 
        test d'égalité avec \texttt{"a"} & 0,5 \\ \hline 
    \end{tabular} 
    \end{mybox}

              \item Écrire le code d’une fonction \texttt{regleB}, prenant en paramètre une chaîne
                    de caractères et renvoyant \texttt{True} si la chaîne est construite suivant la
                    règle B, et \texttt{False} sinon.



    \begin{mybox}
    \begin{minted}{python}
def regleB(chaine : str) -> bool:
    n = len(chaine)
    if n >= 2:
        return chaine[0] == "b" and chaine[n-1] == "b" and
            (regleA(raccourcir(chaine)) or regleB(raccourcir(chaine)))
    else:
        return False
    \end{minted}
                        \begin{tabular}{|m{11cm}|m{2cm}|} \hline
                            \textbf{Attendus} & \textbf{Barème} \\ \hline
                            signature correcte et complète & 0,25 \\ \hline
                            expression booléenne pour identifier une chaîne de type B & 0,5 \\ \hline
                            appel récursif sur une chaîne raccourcie & 0,25 \\ \hline
                            le cas d'arrêt renvoie un booléen & 0,25 \\ \hline
                        \end{tabular}    
    \end{mybox}
          \end{enumerate}
\end{enumerate}


\section*{Exercice 3 (5 points)}

\begin{enumerate}
    \item Rappeler les \textit{primitives} (fonctions de bases) de la structure de pile (LIFO : Last In
          First Out), en proposant pour chacune un nom et une description.

    \begin{mybox}
        Les primitives d'une structure de pile doivent permettent de :
        \begin{itemize}
            \item créer une pile vide : \texttt{creer\_pile()}
            \item vérifier si une pile \texttt{p} est vide : \texttt{est\_vide(p)}
            \item empiler un élément \texttt{e} dans une pile \texttt{p} : \texttt{empiler(e, p)}
            \item dépiler l'élément en tête d'une pile \texttt{p} : \texttt{depiler(p)}
        \end{itemize}

        \begin{tabular}{|m{11cm}|m{2cm}|} \hline
            \textbf{Attendus} & \textbf{Barème} \\ \hline
            création d'une pile & 0,25  \\ \hline
            vérification de la vacuité d'une pile & 0,25  \\ \hline
            empilage d'un élément & 0,25  \\ \hline
            dépilage d'un élément & 0,25  \\ \hline            
        \end{tabular}
        
    \end{mybox}

    \item En vous inspirant de l’exemple ci-dessus, dessiner le schéma descriptif de ce que
          donne l’évaluation par la NPI de l’expression \texttt{12 4 5 $\times$ +}.


\begin{mybox}

    \includegraphics[scale=0.5]{PNI_correction.png}

    \begin{tabular}{|m{11cm}|m{2cm}|} \hline
        \textbf{Attendus} & \textbf{Barème} \\ \hline
         respect de l'orde des opérations & 0,5 \\ \hline
         état correct de la pile à chaque étape & 0,5 \\ \hline

    \end{tabular}
    
\end{mybox}

    \item On dispose de la pile suivante nommée \texttt{p1} :
          \begin{center}
              \begin{tabular}{|c|} \hline
                  25 \\ \hline
                  3  \\ \hline
                  7  \\ \hline
              \end{tabular}
          \end{center}

          On dispose aussi de la fonction suivante, qui prend en paramètre une pile \texttt{p} :
          \begin{minted}[framesep=2mm,bgcolor=grisClair]{python}
def top(p) -> int :
    x = depiler(p)
    empiler(p, x)
    return x
\end{minted}
          On exécute la ligne suivante : \mintinline{python}{temp = top(p1)}
          \begin{enumerate}
              \item Quelle valeur contient la variable \texttt{temp} après cette exécution ?
              \begin{mybox}
                La variable \texttt{temp} contient la valeur 25

                \begin{tabular}{|m{11cm}|m{2cm}|} \hline
                    \textbf{Attendus} & \textbf{Barème} \\ \hline
                     Valeur correcte & 0,5 \\ \hline            
                \end{tabular}
              \end{mybox}

              \item Représenter la pile \texttt{p1} après cette exécution.
              
              \begin{mybox}
                \begin{center}
                    \begin{tabular}{|c|} \hline
                        25 \\ \hline
                        3  \\ \hline
                        7  \\ \hline
                    \end{tabular}
                \end{center}

                \begin{tabular}{|m{11cm}|m{2cm}|} \hline
                    \textbf{Attendus} & \textbf{Barème} \\ \hline
                     l'état de la pile est correct & 0,5 \\ \hline            
                \end{tabular}


              \end{mybox}

          \end{enumerate}
    \item En utilisant uniquement les 4 fonctions primitives d’une pile :
          \begin{enumerate}
              \item Écrire en langage Python la fonction \mintinline{python}{addition(p)} qui prend
                    en paramètre une pile \texttt{p} d’au moins deux éléments et qui remplace les
                    deux nombres du sommet d’une pile \texttt{p} par leur somme.

                    \textit{Remarque} : cette fonction ne renvoie rien, mais la pile \texttt{p} est
                    modifiée.

                    \begin{mybox}
    \begin{pyrep}
def addition(p: Pile) -> None :
        empiler(depiler(p) + depiler(p), p)
    \end{pyrep}                
    \begin{tabular}{|m{11cm}|m{2cm}|} \hline
        \textbf{Attendus} & \textbf{Barème} \\ \hline
         appeler les fonctions \texttt{depiler} et \texttt{empiler}  & 0,25 \\ \hline
         écrire une fonction renvoyant le résultat attendu& 0,25 \\ \hline          
    \end{tabular}
                    \end{mybox}                   

              \item Écrire en langage Python la fonction \mintinline{python}{multiplication(p)} qui
                    remplace les deux nombres du sommet d’une pile `p` par leur produit.

 \begin{mybox}
    \begin{pyrep}
def multiplication(p: Pile) -> None :
        empiler(depiler(p) * depiler(p), p)
    \end{pyrep}                
    \begin{tabular}{|m{11cm}|m{2cm}|} \hline
        \textbf{Attendus} & \textbf{Barème} \\ \hline
         appeler les fonctions \texttt{depiler} et \texttt{empiler} & 0,25 \\ \hline
         écrire une fonction renvoyant le résultat attendu & 0,25 \\ \hline          
    \end{tabular}
\end{mybox}        
                
          \end{enumerate}
    \item Uniquement à l'aide des primitives d'une pile et des deux fonctions  \texttt{addition}
          et \texttt{multiplication}, écrire la suite d’instructions qui réalise le calcul :

          \texttt{(13 + 5)$\times$ 7}, et dont l’écriture en NPI est :

          \begin{center}
              \texttt{13 5 + 7 $\times$}
          \end{center}

\begin{mybox}
    \begin{pyrep}
p = creer_pile()
empiler(13, p)
empiler(5, p)
addition(p)
empiler(7, p)
multiplication(p)
    \end{pyrep}

    \begin{tabular}{|m{11cm}|m{2cm}|} \hline
        \textbf{Attendus} & \textbf{Barème} \\ \hline
         création d'une pile & 0,25 \\ \hline
         appel à la fonction empiler & 0,25 \\ \hline
         appel à la fonction addition & 0,25 \\ \hline    
         appel à la fonction multiplication & 0,25 \\ \hline    
    \end{tabular}
\end{mybox}      

\end{enumerate}

\section*{Exercice 4 (5 points)}

\begin{enumerate}
    \item  Simon a écrit la classe Python \texttt{Carte} suivante, ayant deux attributs
          \texttt{valeur} et \texttt{couleur}, et dont le constructeur prend deux arguments :
          \texttt{val} et \texttt{coul}.
          \begin{enumerate}
              \item \textbf{Recopier} et \textbf{compléter} le code ci-dessous en remplaçant les
                    \ldots par les instructions correctes.

                    \begin{minted}[framesep=2mm,bgcolor=grisClair]{python}
    class Carte :
        def __init__(self, val : int, coul : str) :
            ...
            ...
                    \end{minted}

\begin{mybox}
\begin{pyrep}
class Carte :
    def __init__(self, val : int, coul : str) :
        self.valeur = val
        self.couleur = coul    
\end{pyrep}
\begin{tabular}{|m{11cm}|m{2cm}|} \hline
    \textbf{Attendus} & \textbf{Barème} \\ \hline
     utilisation des noms d'attributs indiqués & 0,25 \\ \hline
     utilisation du mot-clé \texttt{self} & 0,25 \\ \hline      
\end{tabular}
\end{mybox}
              \item Écrire l'instruction permettant de créer l'objet ``7 de cœur'' sous le nom
                    \texttt{c7}.
\begin{mybox}
    \begin{pyrep}
c7 = Carte(7, "coeur")
    \end{pyrep}
    \begin{tabular}{|m{11cm}|m{2cm}|} \hline
        \textbf{Attendus} & \textbf{Barème} \\ \hline
         utilisation du nom de variable indiqué & 0,25 \\ \hline
         instanciation d'un objet de classe Carte \texttt{self} & 0,25 \\ \hline      
    \end{tabular}

\end{mybox}

          \end{enumerate}
    \item  On souhaite créer le jeu de cartes. Pour cela, on écrit une fonction \texttt{initialiser()} :
          \begin{itemize}
              \item sans paramètre;
              \item qui renvoie un tableau de 52 objets de la classe \texttt{Carte} représentant les
                    52 cartes du jeu.
          \end{itemize}

          %\newpage
          Voici une proposition de code. \textbf{Recopier} et \textbf{compléter} les lignes suivantes
          pour que la fonction réponde à la demande :

          \begin{minted}[framesep=2mm,bgcolor=grisClair]{python}
    def initialiser() -> list[Carte] :
        jeu = []
        for c in ["coeur", "carreau", "trefle", "pique"] :
            for v in range(...) :
                carte_cree = ...
                ...
        return jeu
        \end{minted}

\begin{mybox}
\begin{pyrep}
 def initialiser() -> list[Carte] :
        jeu = []
        for c in ["coeur", "carreau", "trefle", "pique"] :
            for v in range(1,15) :
                carte_cree = Carte(v, c)
                jeu.append(carte_cree)
        return jeu   
\end{pyrep}
\begin{tabular}{|m{11cm}|m{2cm}|} \hline
    \textbf{Attendus} & \textbf{Barème} \\ \hline
    appeler la fonction \mintinline{python}|range()| avec les paramètres adéquats & 0,5 \\ \hline
    instancier un objet \texttt{Carte} avec les variables de boucles imbriquées & 0,5 \\ \hline
    ajouter l'objet instancié au tableau \texttt{jeu} & 0,5 \\ \hline
\end{tabular}
\end{mybox}
    \item Parmi les structures linéaires de données suivantes : Tableau , File,
          Pile, quelle est celle qui modélise le mieux un tas de cartes dans ce
          jeu de la bataille ? Justifier votre choix.

\begin{mybox}
    La structure modélisant le mieux le tas de carte de la bataille est une file car 
    l'entrée et la sortie des cartes ne se fait pas du même côté. L'entrée de la file
    est le dessous du tas et la sortie, le haut. Dans la mesure où nous n'avons pas 
    besoin d'accéder aux cartes intermédiaires, une structure de tableau est inutile.

    \begin{tabular}{|m{11cm}|m{2cm}|} \hline
        \textbf{Attendus} & \textbf{Barème} \\ \hline
        identifier une structure de file & 0,5 \\ \hline
        apporter des éléments de justification pertinents & 0,5 \\ \hline
    \end{tabular}   
    
\end{mybox}


    \item Écrire une fonction \mintinline{python}{comparer(carte1, carte2)} qui prend en
          paramètres deux objets de la classe \texttt{Carte}. Cette fonction renvoie :
          \begin{itemize}
              \item \texttt{0} si la force des deux cartes est identique,
              \item \texttt{1} si la carte \texttt{carte1} est strictement plus forte que \texttt{carte2}
              \item \texttt{-1} si la carte \texttt{carte2} est strictement plus forte que
                    \texttt{carte1}
          \end{itemize}
\begin{mybox}
    \begin{pyrep}
def comparer(carte1 : Carte, carte2 : Carte) -> int :
        if carte1.valeur == carte2.valeur :
                return 0
        elif carte1.valeur > carte2.valeur :
                return 1
        else :
                return -1        
    \end{pyrep} 

    \begin{tabular}{|m{11cm}|m{2cm}|} \hline
        \textbf{Attendus} & \textbf{Barème} \\ \hline
        écrire la signature d'une fonction & 0,25 \\ \hline
        accéder à la valeur d'un attribut des objets passés en paramètres & 0,25 \\ \hline
        utiliser les structures de programmation adéquates & 0,5 \\ \hline
        écrire une fonction renvoyant le résultat attendu & 0,5 \\ \hline
    \end{tabular} 
\end{mybox}


\end{enumerate}

\end{document}